[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#54 Dell contact Online Sales

Newegg/AOC/Philips為中資公司

不想自行做功課, 只求快想省時間,
對研究螢幕一點興趣都沒有的求推薦文,
個人看到一律會跳過

總之, 推薦文的話, 就請期待其他網友幫忙吧

除非有看到做功課做很多的香港網友, 問出有水準的問題
個人也許還會回答, 但應該只會是極少數.
偶而才來看看, 基本上也不用期待

香港的螢幕規格表暫時還有在幫忙更新,

但現在也該是時候出現下一個,
像多鮫魚巴打一樣的香港人物了吧..

星河電腦螢幕資訊分享站

多多查看網站學習做功課, 親自思考自己要買什麼樣的產品.

其中幾個表格就算香港地區也應有相當的參考度

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

香港地區販賣的螢幕產品規格表, 有對應的價錢方便比價

2019同步總評表

無限預算推薦表

低價高CP推薦表

多鮫魚電腦螢幕知識分享站

這個則是多鮫魚巴打(1~10帖作者)整理出來的網頁
有推薦清單跟一些知識部分, 也具有參考性.

香港螢幕報價表

為了讓更多港友知道最新價格與價錢透明化, 多鮫魚巴打建議有查到價錢報價的, 寫到共用表格上, 讓港友都能進行更詳細的價錢比較
(據說Price hk價錢更新過慢)

Best 144hz-240hz Monitors (NCX's Ranking)

英文不錯也可以去看看NCX之前的144Hz排行帖內容
另外推薦港友多多參考

"香港格價網" Price HK的價錢還有店家資訊

想買哪一款螢幕不知道哪裡有在賣, 有沒有現貨,
可以查看這個網站, 然後打電話聯絡店家進行詢問.

基本注意事項
1. IPS/VA/TN差距為何很重要, 請自行爬文研究.
2. 4K遊戲, 顯示卡2080或以上才有資格跑, 顯示卡差只能降解析度跑
3. 看影片, 沒有50%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
4. PS4/PS4 Pro/Switch不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
5. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
6. TN + 60hz產品,不具參考價值.
7. HDR10=格式，HDR400-1400=認證。目前主流HDR資源都係HDR10格式 市面上HDR MON HDR10性能有高有低 所以VESA 搞左個displayHDR認證
分為HDR400/500/600/1000/1400 另外仲有UHD premium認證 大概等同HDR1000 冇任何認證會只標支援HDR10

AW3821DW咩事
HDR600都拎到g-sync ultimate？

AW2721D 都係？

係
老黃竟然將g-sync ultimate降級
說好的best HDR 1000nits呢

pg32uqx大陸賣42999人仔

請教：一般notebook 推唔推得郁2k mon?
想買個24寸mon home office 用
用緊notebook 型號dell latitude 5490

考慮緊dell u2419h，鋪頭sales推介2k 既p2421d，價錢差$500到，值唔值得上2k?

CLS

PA32UCX-PK 係美國訂到貨幾日
試左陣4k youtube
冇穿冇爛冇死點真係執番身彩

P版好貴
香港PA32UCX先16000HKD

香港搵左好多地方得PA32UC
UCX問親間間都要無限期訂

正常
一月個好似返得5部
貨源一樣 問一間就得

P版係勁D的
睇HDR片是咪好正

轉HDR睇片真係一流 試過番唔到轉頭
但係開HDR做睇片以外嘅野光到眼盲

因為HDR要對應HDR content

Amazon 買moon無freeship定我睇個2隻無
等下bf會唔會平

老黃竟然殘賣自己standard
係咪又想出高一級貼紙去昆水呀

其實X P K版本有咩分別？
買min新手睇唔明有咩分別

現時見過型號有
PA32UC — 冇mini LED 背光
PA32UCX — 有mini LED 背光
PA32UCX-P — 好似係UCX update版？
多個k嘅係會跟機多隻硬體校正器
例如 X-rite i1 Display Pro 或Datacolor Spyder 5 系列
仲有傳說中嘅PA32UCG —行到120Hz 但係j極都唔出
有錯求屌醒

Halo effect 嚴重嗎？

未敢試4k game 仲排緊ROG3090條隊

你用 local dimming on, 黑畫面，試下move cursor ，睇下cursor附近有無光圈就 ok la

之前睇過review
一樣有halo

唔算嚴重

g-sync ultimate 全部有direct lit FALD/mini led
呢兩部竟然得edge lit

P版成4萬，同X個質素真係有2萬分別？

外國PA32UC系列 冇香港減得咁勁 冇得直接比較

但我初步睇 UCX-P halo有少少改善 但未係一個突破
始終local dimming zones數量一樣

隻mon本身就係外星人版38gl959g-b
38gl959g-b都係得gsync 佢有乜理由有gsync ultimate
係咪外星人自己搞錯呀

冇搞錯
FC咗老黃官網

竟然，真係賤賣喎

27gn950開HDR睇其他野冇光到眼盲係咪因為佢個HDR太廢

windows 可以調整HDR亮度
可能未開盡

係咪講緊呢到?

yes
win10 2004可以控制埋HDR

可能要星期六日先有時間試教HDR setting
想請教 我都係用win10
係咪係上圖度開左HDR mode就可以調教光度對比
顏色就佢自己調？

係咪條bar拉到最右
拉到最右感覺上睇片完全冇分別
不過睇其他野就有光到既
咁即係更新上2004會好D?

2k 144Hz S2417DG 掂唔掂？
Dell Sales 有平？定等amazon black friday

有更新解決g7閃屏

係
睇youtube拉到最暗
睇Netflix/potplayer拉到最光

2004先得

搵sales好似3000頭

今晚試一試先 唔該廿絲

推到
我覺得值

幾時先有現貨可以check死點

邊度搵dell sales

好耐冇買 moon, 睇中隻 ASUS VG27AQL1A,
想問下依家仲有冇包零光零死點

打29693115直接問sales quote價

4k mon係咪得60/144揀 冇其他選擇 144又唔捨得買 又唔係好想60

當我冇問過

試黑晒底郁cursor唔覺有光圈
跟下面個方法 唔知有冇用錯方法試

但係有樣好怪 係黑底試冇乜野
反而係灰色底 試到有光圈出現

有冇人用過LC27HG70

最好用HDR高亮度試

用呢條片

用左Rec2020試

呢條片有見到光圈 但唔算好大圈

人地測係咁
好過PA32UC好多了

關唔關mini LED事 我試冇張圖咁光嘅光圈

條片標題寫PA32UCX
但description 寫PA32UCX-P
咁條片應該真係唔係P版
因為P版係有改善HALO

你可唔可以影黎睇下？

岩岩發現隻xg279q中上有一粒灰點
半年左右貨仔
保養包唔包呢D存
唔該

用iphoneX拍右面d光係窗口光黎

睇落細object有改善
實際睇片都比較有用

我都係用黎睇戲 執相多
開番以前d相真係睇得細緻好多
放大400倍黎聞都得

vg27aql1a 27'' 144Hz ~$3500
定 vg259qm 24'' 170Hz ~$3300
難諗

唔同resolution喎

同埋係280hz

sor岩訓醒個人好迷

咁點揀好
24'' 280hz vs 2k 27" 144hz
好難諗

專玩FPS就前者
通食就後者

280Hz真係有必要?
肉眼分得到？

訓練過應該得

睇得出嘅應該人生睇咩野都係慢動作

係你愈黎愈快

想問吓大家點睇HP OMEN 27i
2k, 165Hz
有無伏

用過144同280就好自然會睇得出分別

利申用緊280

前幾日中央田買，要好似3光or 5死（唔記得幾光幾死，但肯定唔係1光or1死)先有得換

有冇人用緊 LG 38GN950-B 上youtube 睇到心思思想買

其實而家係全部都係就算即時開都無得包零死？

其實呢到既巴打買mon個時仲有冇check死點？ 我見好似好多人都係訂完送上門 而家係好少有死點？

7日有3光5死包換囉
即時開發現有問題就冇問

3光5死其實係幾撚差下 代理唔係本身個一年保養都有包 會只限7日？ 雖然以往香港一直都係貨出門後就一定要幾粒死點以上先可以換 但仲算有得俾你即場check到無死點先走 而家連即場check都好似無埋 起碼g7 同埋其他幾款係無

我都覺得144hz未夠順

未用過280就還好
用過就返唔到轉頭

對我黎講
得畫質返唔到轉頭

想知買個陣要點Check？ 黎緊會買你呢部，第一次買唔係咁熟

有冇人知香港係咪唔會有benq xl2411k
行哂黃金旺電全部都話冇

而家買個陣唔知有冇得check 有d就算有都係只包3點 咁我不如上網買送到屋企慢慢check算

想問廿絲你會用咩player睇4k片
我拉到最光之後試過有一陣係好夠光既 但係試多幾次又去唔番個種光度
試過幾個player
用vlc full screen佢會自動幫我變暗少少 唔自己開定HDR先 vlc full screen之後都會自動幫我開 但係感覺又唔夠光
用5k直頭多層灰係面
唔好意思好多野問

POTPLAYER

你早d 出現就好 10k 全新賣左比人

不過依家諗都唔諗依隻啦， alienware 隻38吋差唔多價錢但有gsync ultimate

用呢個係咪都要照係window到拉到最光

yes

係咪可以直接係個potplayer下面行bar揀開番HDR就唔駛係window到開都得呢個player唔夠光可以直接拉光條片好過我之前用既
唔該哂

要開windows HDR+potplayer HDR

諗起巴哈有個台仔一炮過買4隻一樣嘅mon,得一部0光0死
美馬買mon要食運費仲要搞下電壓/插頭

家陣睇暗位好過之前好多啦
唔該哂廿絲

仲要有雙字幕

屌 走撚左寶

你講緊3821dw? 其實係出左未 我google搵唔到香港賣幾錢

掛名g sync ultimate

用埋icc同2084校正 色水更靚

係咪就咁剔就可以
我見本身就有剔到2084
同2086有咩分別
第一次見呢幾樣野

剔左d色係靚
不過陰暗畫面會暗過唔剔少少

用埋madvr+svp/fm升到60fps睇片仲更加返唔到轉頭

要download返icc檔

我目測ICC+2084最好
ICC+2086過淡色
ICC+2084+2086=過飽和 黑位過黑

svp/fm 鬼影明顯不了
n記HDR API已改 madvr冇跟上

我用緊27gn950我搵下有冇佢既icc檔先
家陣睇得多HDR片 有D想再upgrade個mon

用緊PA32UC 睇呢條HDR片 真係好靚 好似係現場咁

我都有睇過呢條 唔知係咪display card太廢 播4k HDR會lag要等張3080到
不過啱啱先知個mon原來都有driver既 一裝完D色都唔同左少少

mon driver包埋icc校正檔
youtube 4k hdr行vp9 10bit 最好用turing or ampere gpu

得閒去聞下mon 先

咁就fit哂唔駛再搵icc檔 不過唔開hdr個陣d白色好似變左偏暖色少少

咁即係點都要等新卡到
真係唔該哂

唔好意思想問多樣, 如果之後換左3080 係咪要delete左舊個mon driver先再裝新既會好D

深水埗 高登？

咩mon來 其實其他地方有一兩粒死點可以退 個d退返既佢真係可以送哂來香港要我地硬食個3粒死點

用緊VG27AQL1既巴打用緊邊個mode?
sRGB mode既色水好靚但去到啲白色頁面就光到我眼都盲

Dell係咪仲係零死點保證?

vg27aq
記錯,唔係巴哈,係ptt

想問alienware aw2518h 二手 幾錢

嚟緊砌新機 想換mon 筆直1500

21寸起
Full HD 1920 x 1080
75Hz
睇片 上網 文書 會玩少少pubg 應該換邊款最抵屌

參考過 ：
Acer SA220Q A 21.5" IPS Frameless Monitor
Acer ED242QRWI 24" Curved Monitor
Acer Nitro RG270 27" IPS 75Hz 1ms FreeSync Gaming Monitor

其他牌子都可以
求各位巴打建議

用顯示卡控制面板控低亮度

有PA32UCX實機未

我用緊PG35VQ
HDR 黎講，我覺得VA 啲暗位同對比度都做得好過IPS 好多，係差在個可視角度。

是的
但PG35VQ 色域差好多 實測88%DCI-P3

收工去望下 16k 嘅話可能會諗諗

有冇人係amazon / B&H買過mon又退過?
有d驚死暗點又退唔到

之前去哂黃金兩層都唔見有專賣asus proart既

有冇人知二手mon嘅價錢係邊到揾到

宜家27gn950 係咪做到6k 尾

到底vg289q幾時先有

acer 4K 144 IPS個部新mon幾時出??

你地買mon 會唔會出去買過條dp 1.4 既線

用跟機好過

跟機係1.4？

你個mon support就自然會有

我都想知
你訂左好耐?

HDMI 2.1?

唔肯定..但好似唔差...

呢兩款舊架
部款叫XV282K KV 有HDMI2.1

acer出左部勁野，USD $699
完全合晒我要求，但唔知點解官網D資料唔詳細
寫端口與連接器 - 1x DisplayPort

但呢度

又話有usb-c接口

唔知邊個真

香港acer新品出得好慢，都唔知係咪唔派貨俾香港
隻X27遲左成年幾兩年先有得賣，仲要貴過美國5、6千蚊
香港代理真係廢到嘔

acer官網垃圾黎
完全唔user friendly
得本使用手冊有用

唔知幾時出，同幾貴

tb最遲21年1月10號出貨
7499人仔

幾款4K mon 比下意見
VG289Q
U2720Q
27gn950b

少打電腦game，睇4K utube，睇mkv，bluray...
budget4~6k左右

38gn950用家用落好爽

EW3280U/CG32UQ

Thz 廿 如果27吋 點揀呢

想問下各位巴絲你地係去開邊度買mon的
上網睇左好耐，最後想準備買27gn950
所以想睇下各位巴絲有無咩地方買mon會比較推薦
另外都想問多下會唔會好多巴絲都去法奧買mon?

咁又唔係,1個月啦啦

27吋咪你個3隻

我用svp調好參數之後其實幾好 無乜鬼影
我主要睇動畫多 動畫補到60fps睇落爽好多
不過睇真人片效果就真係麻麻

動畫先麻麻
動畫人物其實每3FPS先移動一次 好難補

咁你眼利啲掛
我睇落就好爽

已課cg32uq
現場睇32吋真係無得輸

不過張枱真係要夠深

1個月都唔耐
買Tesla咩

黎緊想買viewsonic xg2405佢跟機好似係hdmi線 請問咁有冇需要去買條dp線
新手完全唔識想請教

DUAL MON係咪最好簡返同牌子D色水近D

gg，好想買acer xb273ugx

可能AW2721D到Acer都未到

求意見
睇戲多,少打機(FIFA)
想要27吋 mon,budget $4000 以內
暫時睇啱EX2780Q VG289Q (可以等)
27吋 2K 同4K 會唔會差好遠?
邊隻好D?或者有冇其他推介?唔該各位

我覺得差好遠
有d人又覺得差唔多
睇你對pixel敏唔敏感

忍緊換唔換pg259qn 360hz..
144hz用咗好多年 但硬係覺得ips都上到360hz TN冇理由最高得240hz 但又唔知要再等幾耐

利申深度fps玩家

xl2546k 點睇

IPS賣得貴啲

你去acer facebook留言問佢丫，我尋日問佢話有機會幫手特別訂購，多D人問可能會返大貨都唔定，因為佢話月底出果部係27" 2560 x 1440 @ 165hz無type-c USD $499，但佢地賣5000-6000

所以佢話試下幫我問有無得訂27" 2560 x 1440 @ 240hz有type-c USD $699版本，但應該黎到都唔平，預貴2000-3000

不過真係好想要
27"
2560 x 1440
240Hz
G-Sync
Type-C

知唔知我等左兩三年終於有部係有齊上面條件，開心到嘔出黎

幾正

update，acer hk話可以幫我申請特別訂購，成功的話兩個月貨期，正啊

acer hk fb過千萬like係咩玩法

邊度有demo睇？

高登centralfield rog店

想問acer xb273ugx 8bit sRGB 170%
但好似有啲就10bit 但sRGB 低 咁其實邊樣緊要啲

陷阱黎架現場睇 一拼拼 就會知明顯分別32吋sure win

價錢貴幾多？

色域

最後你點解揀CG32UQ而唔係EW3280U

未有報價，我9估7500 - 8000

咁咪同aw2721d差唔多價？

其一價錢同埋本來就focus 華石隻289q 近期斷貨又炒價...
聽完廿兄推薦 即場揀左呢隻了

我諗係，但acer果隻有type-c，你呢隻就有HDR600

type-c用黎駁macbook正呀，一線供電連畫面，用黎做野一流
240Hz G-sync HDR400又可以囉黎打機，如果價錢可以跟返美金$699的話，簡直完美

vg289q係ips但cg32uq係va
用後感應該幾大分別

記得上牙石官網申請多一年保養

你係邊到訂?

扑鎚...決定買27GN950

LG

咁我都係看看香港aw咩價先

我用緊隻e2360成8年幾都仲用得
依隻唔會咁化學啩

想請教下 我用緊xg279q
係無超頻 hdr情況下
有時睇片 打機 會黑mon一陣再著
超頻就無事
想問下點解決？
用緊1080插dp
求教

DLLM dell S2721之前問sales買成3400
今日上網睇竟然2999

微軟：Win10 v2004致顯示器黑屏問題已發布修復補丁

bug?

今晚返去試 岩岩都買左條2.1既dp

超頻就無事

fb問？

之前買左覺得同240hz 冇分別
屌點知原來係唔記得開n 記嘅low latency
依家打dust2 如果對面ct 唔smoke mid 門去b
係好大機會打中佢
以前240 tn係冇依支歌仔唱

Cg32uq有台仔開HDR高溫熒幕左右白化

Faroll

太早買Benq

好想換黎玩 USD$699 香港直接10算賣$6999真係貴..tn又停咗係240hz冇新mon news 好難等呀

之後有嘅話一定要揀有low input latency , gsync esport mode 好撚正

咁大分別？
我岩岩先準備由75hz轉144hz
成日覺得點解明明打左出槍
但佢打到我我又打唔到佢
唔知轉144會唔會好大分別

想問下大家 VG27AQL1A/S2721DGF/G27Q應該點簡?

用途:執片/執相/打機

3隻好似都差唔多

係咪S2721DGF個PANEL同保養好過其他兩隻?(包0光0死,etc.)

感謝

而家2000fun做緊特價有幾隻mon好似幾抵
隻g32qc做緊1999

要上就最少上240啦...144好舊了 除非想要2k以上

有冇人用過VP249QGR?
想知用家評價

想問下咁多位曲mon首選依家係邊款？ 仲係咪aw3418dw? 好耐冇留意啲mon

我用緊1080p 75hz喳
準備直上4k 144

我個g34wqc買咗7日就收咗皮
開mon10秒都冇就自己熄翻
要重新插個插蘇頭先開到
跟住都係冇10秒就收皮
gigabyte我屌你老母

唔係啩

點解會咁平？

咪聽佢9up咩嘢舊唔舊啦
你射唔中係你廢姐 練多啲就可以了 唔好賴設備

請各位比下意見
主要用來睇戲 Netflix 同可能玩ps5
Budget $3500
VG289Q 定 S2721DGF 好?
我見差不多價

最近Reddit有看到這篇, 個人應該還是比較想要EX2780Q吧
S2721DGF也沒有sRGB模式, 樂金nano對比偏低,
又常常看到引起頭痛, 眼酸的抱怨文.

"我敢打賭，與像素響應差異相比，用戶通常更容易感受到(receptive)他們之間的對比度差異。"
"由於調整了藍峰，因此一些用戶會發現背光更為舒適，即使我認為自己對這種情況不太敏感，但發現它在眼睛上卻是令人驚訝的放鬆顯示器。再次，主觀的東西真的。"

PCmonitors最近也是在主推EX2780Q就是了.
有預算的話 個人會更想要XV272U X之類的, 但就貴吧

因為LG nano ips panel

請問 LG 27UL550 同 Asus VG289Q邊個好少少 (品質 / 耐用）

同埋會唔會話有其他款類似價錢，但質素會好啲？

唔該

Dell up3221q咁耐都未有實測

我諗我唔廢
最多係老左

27-32吋曲Mon
$4000樓下有咩推介

主要普通文書電腦,睇下youtube,有時打下機

想問下gigabyte mon 得唔得
好似m27q
如果遲啲用3070
可唔可以

如果唔打機 淨係想要嚟做嘢睇片 25-27吋

3000樓下 有冇巴打有咩好推薦

之後google左lihkg 舊post,轉買asus

想請教27吋 4K 144有無推介?

諗緊XG27UQ好唔好

好撚重...係地鐵站休息緊

買左幾銀...巴打用完報告下得唔得

我琴日都買左 的士喇仲地鐵

好
唔揀LG都係揀呢隻

LG 27gn950??

係呀

Gtx970......

好似係LG方案
期望唔係太大

up2718q都係LG方案 FALD反應好慢

究竟vg289q去左邊
說好的十月尾有貨
我d驚都就黎玩完

期貨

笑死

係呀，message佢

訂左兩個月都來

係咪大陸雙11
d貨俾晒大陸

千七蚊 g27q

點推4k

我揀咗付款方式之後撳咗付款
之後load 好耐冇反應
於是我去會員訂單到見到個order未付款
但係俾我付款
我大概1：05分俾錢

我用手機

下次都係用手機

部機未砌好
除左張3090其他都未買
用住舊機先

個櫃放mon既位得43cm高
好多27吋mon都揀唔到
依家睇得VG27AQL1A
有冇其他2/4K 144hz mon推介

恭喜

Keep著F5 係有回報㗎
希望status快啲變「已確認」

我個status係 已付款

有冇人解答到

一隻4k mon 一隻高hz mon 唔同定位喎
你睇片同玩ps5就緊係買4k mon
不過睇上面啲留言話vg289q好耐都未返貨

唔該巴打

上一頁有專家主推EX2780Q

幾時有4k hdmi2.1 Monitor

部x27 左上又黑過，會唔會以後越嚟越密

轉PA32UCG

睇戲上4k 啦

每次聽到x27呢啲都覺會唔會有一日到自己
btw試過一次黑mon無埋右下角燈完全開唔著
蚊火牛制再插過先著番唔知乜事

早幾日唔小心打爛左隻G32QC
今日好好彩係2k fun執返一隻 $1999
起碼冇咁肉痛先

求意見
2070s 玩apex 要1440p 低畫質 高fps
定係1080p 高畫質 高fps 好

Vg289q聲稱下個禮拜好大機會到貨

早幾年買左部EW3270U, 用黎玩PS5 應唔應付到

無144hz

請問各位巴絲, 3000以下預算想買隻27吋MON, 144或者165HZ, 想試曲面, 暫時睇中菲利普隻 272M8CZ, 因為平又有SYNC, 所以想問下哩隻O唔OK?

又或者有冇邊隻推薦
ps. 平面/曲面其實用落分別會唔會好大?

睇你身唔身痕

用dp 線 4k 60fps都推到

ps5好似得好小game上到120fps
其他得60fps

用緊EW277HDR想轉4K，唔打FPS類轉呢隻應該可以？

我會選上面

可以

之前追過吓po 知道4k 144hz mon 最好係PG27UQ / X27P
但係近幾個月amazon等咗好耐都冇貨 我諗應該係停咗產
想問依加or嚟緊有冇啲更好嘅選擇 (差唔多/更好嘅spec)? budget 15k內 For Gaming
最近知道有隻LG 27GN950 但spec好似冇上面嗰2隻好

想問下想買個雙mon支架
通常會買咩牌子/係邊買

lg d野唔係好快壞既咩

實體店冇咩

重點係1699

搵下行貨PG27UQ
而家好似做到15K

27GN950有DSC但畫質完敗

網上買先咁平?落門市冇?
我都睇中左

早知唔係ebay買隻x27 翻生mon

it狗想買隻護眼27吋moon home office

唔打機，長期駁Macbook Pro，筆直3000樓下，原廠支架有旋轉90度優先考慮，同埋心思思想換隻曲面或者2k

睇左幾款
Lenovo P27h-20
Gigabyte CV27F
ASUS VG27AQL1A (Over budget 到見到有拎萊茵認證好似護眼啲)

求推介

係時候睇定moon, 一晚幾次變黑

我依家仲用緊LG e2360 24” 75hz mon
用左就黎9年

XG同27GN950差唔多
LG我對比過顏色靚啲
PG就demo睇唔知

PG 友達量子點更強
nano ips ksf螢光粉表現一般

有冇 ching 用呢隻？有冇咩評價？

聽住先

PG貴咁多唔夠錢買

等hdmi 2.1 mon 好過

PG27UQ同27GN950唔同價位冇得比既27GN950應該剩係可以同到隻XG27UQ比較

比多少少上ew3280u / cg32uq

ex2780q

btw 醒起樣野
呢隻moon n 卡撚冇 g sync compatible 用

Asus mon 最近好似平左好多

好似可以夾硬開但唔知有冇用
驚既咪等6800出一次過換 AMD YES

用家表示開唔到

同埋ex2780q個支架戇鳩到震

asus hdmi 2.2 幾時先肯出

近排收到$4000蚊豐澤禮券, 想平時攞嚟打機睇下片咁呢個mon係咪budget內最好

問過有現貨

邊度現貨1699

-$69

2000fun

邊間
我而家去

EW3270U有樣好可以超到75hz

現貨應該係原價喎

條友假膠
on99

有冇得check 死點

點樣超

問過cs啦。不過我問第部

有冇貨就唔知了
價錢就可能係一樣

你問邊部?

nvidia控制面板個到

有得check呀
買完實會check架
不過4k啲pixel咁細...點睇呀

想問 一般4K mon
行144HZ 係咪會比較嘈(要散熱)

AOC cu34g2x 同 Gigabyte g34wqc 差邊係邊 價錢都係差唔多，睇完啲space 一樣咁濟
各位推邊隻多啲

有d 4K 144HZ MON冇風扇 唔會比較嘈
有風扇係因為背光模組發熱高

分別係一個中資一個台灣

仲有一個係一隻 hdr10 hdr400 差唔多唔多？

點解咁講

HDR10=格式
HDR400=認證

hdmi 2.2 好似連標準都未有

咁free sync 同 g sync 重唔重要
得技姦有

打錯字 2.1

我都唔打機...乜sync都唔岩用

冇認證都用到架喎

我訂左，一直delay
連XSX都下星期有
但無新4K mon玩
堅持唔訂TB，真係好慘

新買Asus mon, 發現有一粒Dark Dot

1080p?

三千幾蚊連高度都冇得較

1440p

acer x27,其實好靜，一定靜過部電腦

想問下點睇P2721Q？

有冇Ching問過dell sales賣幾錢

用緊 dell 2414h
升唔升級好 預玩ps5 only

想請教點解買ex2780q 會好過ASUS VG27AQL1A
我見 VG27AQL1A 仲平過 ex2780q 少少
我見啲spac兩個都差不多
我都物色緊啲2k 144hz嘅mon，用緊N卡，經常打FPS game同睇戲
上面呢個mon兩個都係心水，但唔知揀邊個好

用n 卡打機就唔好呢隻
冇左sync

其實dell 果隻仲好
但上面有人話閃moon
但我有fd 又冇咩野

vst / faroll 賣2999

rting兩隻moon都有做review
可以參考下先

dell嗰隻用對比度換色水同反應時間
如果真係好介意黑位又要ips既就asus/benq

睇完上面EX2780Q、VG27AQL1A同埋dell嗰隻嘅review
決定買VG27AQL1A感覺上佢比較平衡啲同埋平啲
感謝巴打們

想買個mon剩係要黎打ps4
睇左頭post話買fhd mon比較好
想問有無推薦？唔該咁多位

想問下ROG SWIFT PG349Q 同 Aw3420dw 大家會點揀？
之前留意過Alienware 上一代aw3418dw好似評價都唔錯 但比較貴
Asus就冇咩研究佢啲mon
Pc spec: 5900x同3080

想請教下各位意見

原來lg 27gn950已經減到6900

大貨番左嘛...做6999

我都諗住買呢隻

一直用開laptop
最近想買個23inch mon用
想請問下laptop係咪冇dp？要用typec接？
我laptop有typec/hdmi1.4

如果amazon買mon請問係咪要轉插頭？

唔該大家

LG 27GL83A-B 點睇

見佢近排好似跌咗價
準備聽日去二千歡樂入手
其實本身想買34‘ 21:9 IPS 2k 144但發覺心水嘅都好L貴所以都係買27吋算

想問下amazon訂27gn950-b會唔會好冒險

現場check 包零死？ odyssey g7現場check 都只包3點

買左新mon 144hz個陣d字有d一半淺淺地紫色咁，轉落100hz就冇事，係咩問題?
用緊條舊既dp 1.2線關唔關事?
新mon係21:9 1440p

用跟mon條線試下

我買果間 5 點先比換

會
LG冇保唔得

咁又唔冇講零死...不過朋友既野

有保都麻煩

我又係聽日去

香港無計要照食

仲有行貨咩

由垃圾fhd 60hz mon 上左VG27AQL1A
好正
仲要買到0光死點

唔夠長
我買條新試下咁

上個月問過仲有

0光0死算唔算中六合彩頭獎?
希望到我買個陣都抽中

買mon 都要抽獎咁。。 個g7到左 今日返去抽獎 希望無事

多數MON都無問題 唔算啦 六合彩難中咁多

差d 以為又壞moon

Push

包膠返 online sales同電話sales都係報$3099

有冇 可較高低 2k ips mon推介 1920x1080 都夠用

明白了見美森平啲差啲忍唔住買

邊間 想買

高登ROG店

恭喜巴打
晏啲我都係二千歡樂抽獎

VG289Q 而家3k好有衝動

唔係打機都幾抵屌喎

VG289Q規格好D

集氣買mon

P2721Q support Typc C

可能等佢貨到等到你股衝動冷卻晒都仲等緊

駁macbook?

你地揀mon睇唔睇ips va呢啲

我覺得呢度大部分巴打都係直接揀ips
但我自己訂咗部va

冇得揀
廠商比較重視IPS

VG289Q得60hz都買得過?
btw有冇ching個mon俾海關拆過?

有type c 方便好多，一條線搞晒。

其實dell sales要點搵

29693115

唔該曬

法奧有特價 覺得點.本身想買2k 144 hz.
ASUS TUF Gaming VG27AQL1A 27" IPS 170Hz 1ms HDR Adaptive-sync Gaming Monitor
原價：$4,299
價格：$3,450

4k 144hz貴一倍喎

呢隻喺呢個價位算係最好

今日買咗呢隻
啲色靚到
不過開咗HDR mode 啲灰色會一達達係咪唔正常

冇開HDR就無事

巴打係邊到買定係法奧出？

無左張DISPLAY CARD,核顯睇到NETFLIX 點解用POTPLAYER睇片唔得呢?好LAG 係咪可以改返D設定就得?

32吋3840x2160

應該唔正常

個人覺得出4K mon至少要有32吋

我覺得至少要有22/24吋
retina display

2k SHOP仲平波

冇得check?

想買

點解香港冇得買pa279cv

ps4/5 唔support 2k mon 同21:9
者係做唔到點對點加上左右會有黑邊

MSI Optix G241
Asus VG259Q
Benq EX2510

平時打機佔7成睇片佔3成時間
上面3個型號
邊個好d？
MSI色域好似比其他好
benq就有hdr10
唔知點揀好

check左都要3死6光以上先可以換

3死或6光

不如直接話光點死點保養唔包啦

想問下邊到買mon最抵／最信得過

所以依家買mon真係唔撚駛買行貨
香港代理食撚左你水仲要個保養係暰鳩氣
mon會自己壞除左光點死點之外仲會壞乜

我想問下隻MON開左HDR
亮度係咪要100%先有用?
100%玩一陣隻眼已經攰到頂唔順
平時都係用開30-40%左右

想問下ASUS Designo MX25AQ 美型顯示器 - 25吋 2K WQHD 香港邊到有得買

人生第一次買mon個時,check都冇check就拎返屋企
咩事都冇
睇咗咁多人買mon post,好驚下次出事

想知有冇高質2k 144hz 24" IPS 推介?
上網search過好似冇咁濟

有冇對應HDR content?

有人部水貨X27 背光開始出問題

就算SDR content開windows 10 HDR應該都可以？

potplayer 裝lav filter
spliter, video decoder, audio decoder 都揀lav
Video renderer 揀Direct3D 11
喺lav video decoder 開返硬解

冇意思
開WIN10 HDR會跳咗去廣色域模式
SDR content會washed out

有咩問題?
諗住衝

有時左上角會有幾個dimming zone暗咗
始終電子野冇人可以100％保證唔會壞

護眼來講 有冇好過呢部?
要求27INCHES 同1440P ONLY
等BLACK FRIDAY 買有折?

我用vg289q玩ps4 pro 對馬
開左hdr, d色好似淡過冇開既
係正常定要set野?

睇咗唔少4k mon嘅post，係唔係係唔太貴嘅情況下（6k左右）
support HDR嘅mon比較好嘅選擇係LG 27GN950同ASUS CG32UG?
但32吋又對我嚟講有啲過大

8成睇片上網YouTube唔多打機，因為用開iMac5k，唔大接受到低過4k嘅mon
但LG好似好多人話佢色水差？

HDR係VA>IPS

試下同sRGB mode比較
其他mode會過飽和 睇落鮮豔
ps4 pro應該得sRGB mode同HDR mode唔會過飽和

4k 144 hdmi 2.1 一出應該會狗沖

LG CX

但我搵咗好耐，冇乜價錢係我嘅要求內，但又係比較好

等到覺得vg289q其實係咪真係有呢樣野

27/32

Asus VP28UQG 28 吋螢幕 4K/UHD 3840x2160 1ms DP HDMI 適應同步/FreeSync 眼部護理顯示器

呢個好d?
呢部差唔多價 有4k

唉 隻34GK950F-B比我掉爆左
打去lg問整返幾錢 話大概隻mon一半價錢
另加檢查費同運費...
糾結緊到底整好定買新好 唉

我當整返要5-6K啦
5-6K我諗都買唔返我同呢隻差唔多spec既mon
咁係咪建議整返佢好過

佢報我3199 五年保

madvr Reset default setting而家好順,INTEL HD 630 都睇到4K HDR 唔駛DISPLAY CARD

新手買mon 主要睇片 上網 少打機
想問下 ASUS Designo MX25AQ
ASUS VX24AH
Acer RC241YU
邊一款cp值最好, thx

6千蚊色水最好應該係友達方案嘅EW3280U
27吋得LG揀
U2720Q都係LG panel

淘寶2300港紙送到上門

我都係玩ps4 非fps game
唔洗好高刷新率
將來好大機會都會玩ps5

要求唔高 想大約32吋
電視/mon都得 有冇推介

咁鍾意淘 去大灣區住埋啦

依個po 唔講淘寶

結果可能都係GN950算,佢有HDR600，size又啱我心水
32始終有啲太大

但我又想問下,因為我打機唔多,唔係太需要144HZ,咁27UL850同GN950差得遠唔遠?

唔明支那狗上連登同香港人傾計做乜

144hz UI操作上都會順D
27UL850 連廣色域都冇

OH,咁唔使諗Lu,睇下GN950幾時有平先,等緊砌機啲零件有貨

問題係唔係咁多人識電壓野，一陣買返黎燒左間屋搵鬼賠

多數都係全電壓
驚就睇下user manual

快啲買...依家街價6999

6 7年前買左個lg mon 玩左幾個月壞左拎去整話燒底板都要我比錢 唔包保 根本個mon有問題係唔撚係都屈唔係自然損壞屈你一筆

我真係唔敢用LG ***

2年前買咗個LG 27uk600玩咗半年出紅角
約到LG維修員上門換PANEL

變左$3499了

VG289Q 2000fun個網又變左11月尾到貨
我屌你老母!!!

買dell 抵啲

但dell又話睇到頭痛眼痛

我要放咗我部iMac先有位擺，仲要部pc好多件都未有貨

排50

新手想問冇乜4k 144 mon推介 用黎打機多

咁狗既，即係要我買外國水貨

如果想睇HDR 嘅話，建議買HDR1000 同埋有 FALD，不過就可能超晒你預算
唔使特登揀HDR400 600嘅 mon

就係因為HDR1000好貴,我先打算揀GN950，咁我見HDR600都應該唔太差掛?
咁如果冇HDR,但有P3嘅4K Mon有咩推薦?因為用開iMac,落返去用太差好難接受到最好平過GN950好多啦

去左正都睇$3380

幾時有靚21:9 mon

一個ｍｏｎ唔夠用

俾貴啲咪有

2k mon想問大家買邊個好
1.dell s2721dgf
2.acer vg272up

LG 5k2k ?

姐係我都係建議你唔好睇得HDR600 咁重。可以揀啲平啲嘅mon，因為你都話自己唔打機，淨係睇片，可以揀返60hz。我都係睇ultrawide mon 多，冇乜留意16:9，俾唔到推薦你。

我用緊PG35VQ 都唔錯呀

VA

LG不了

VA HDR勁啲喎

msi都有出 個5k2k仲要係白色

真，VA 啲黑位同對比度都正過IPS

yup

以前唔幫親2k shop
放假突登去買居然加番價
等bf算

都唔係真4k

PG65UQ囉

LG CX好似仲好

咁等多五年可能有

係信仰

16:9

OLED TV

屌佢老母就變聖誕禮物

係HDR
係4k 120hz
係HDMI2.1

TUF GAMING vs ROG Strix 大家prefer邊款？

想買2k 144hz mon
睇岩TUF嘅VG27WQ同Rog嘅XG27WQ
兩者個spec都好似

mon幾時有

咁我揀返Asus嘅CG32UQ?好似都幾抵,依家6K有找,唯一唔好係大咗少少

十年內

剛入坑 睇片勁正 唔覺大wo 本身用緊24 咁先有升級感

岩岩都睇到，屌佢兩個幾月都來緊

土地問題阿,因為我張電腦枱唔係好擺到,擺隻32會好大不過格硬嚟都OK嘅,有得揀我就優先揀咗27先啫

今朝2k fun門市開門去左買 仲係$3299應該幾個鐘頭前變左$3499

想問4k mon 的話 27吋同28吋 差唔差得遠？

睇中呢四款 求評

睇頭post第一句你即刻會揀好

呢4隻都不了
平價首選VG289Q
次選U28R550
次次選27UL500

早知唔係連登講
係黃金門口見到有個肥仔拎住部ASUS MON

下 腦地方聽日有貨wo

賣緊幾錢
vg289q同LG 27ul500有咩主要分別，27ul500平一截

2999
主要係型d 電莖d
btw好似d色靚d？要問下其他專業巴打

呢d上amazon買啦

lm,等aw2721d

acer xv272ux同aw2721d的hdr dimming zone有無人搵到資料。

一個係hdr400, 一個係hdr600,但係宜家hdr rating真係亂咁來，dimming zone無大分別都係買返 acer算數。始終平2500。

到底會唔會係11月尾係比之後落單既人睇，之前訂左既會有貨

我之前係邪都訂希望真係有

HDR400未必有local dimming
HDR500或以上先一定要有local dimming
aw2721d edge-lit 通常8至16個dimming zone
就算係HDR1000都未必嚴謹 edge-lit local dimming一樣過到HDR1000

咁都係alienware啦

話說我之前買mon就係想買 omen x27之後等到宜家
今次唔等review直接狗衝啦

EW3270U更好

你岩 土地真係一個大問題27都好多靚野既

搵咗好耐,唔超我Budget嘅27好似得LG隻GN950

XV273K點睇
XV273K同XB273K都係友達量子點方案
色水好過27GN950

左側是27GN950，右側是XB273K

[/quote]

我反而想要32以上

唔打機用144hz都幾浪費
睇一睇vg289q同U2720Q囉

32就ew3280u或cg32uq

巴哈有人CG32UQ左右兩邊熱到白化
edge lit local dimming真係又熱又冇用
唔怪得27GN950 8區個local dimming zone都要加風扇

LG=TRASH

想請問24吋 2K 最好係邊款?
用緊 3500x + 1660super
唔該

mon黎講
我認同

好似32UL950咁
LG flagship 4k mon
成皮野竟然唔係flicker free
塊panel一般般
裝假狗local dimming

XV273K同XB273K 幾錢出左未??

ASUS VG289Q O唔OK?

出左好耐
算係舊款 冇DSC技術

我見XV273KP又Support HDR400又Support90%P3同120HZ？
仲要7000左右Only,如果佢啲色同XB273K一樣嘅話,咁好過LG好多Wor
定係佢啲色差過XB273K好多,所以先平過XB 2K?

搵到間平過2k shop

90% p3

XV273K同XB273K基本上係同一樣野 兩款都上到4K 144hz 但冇DSC有限制
XB273K有G-SYNC模組所以貴D
XV273K有雙DP模式
XV273K實測DCI-P3 97.5%但規格標90%

低調的友達
實測
sRGB coverage
132.3%

DCI-P3 coverage
97.5%

Rec.2020 coverage
70.0%

U2720Q都好似唔錯Wor
依家搞到係度諗緊U2720Q/XV273K/CG32UQ

咁如果U2720Q/XV273K/CG32UQ呢三個應該點排阿?

XV273K>U2720Q
CG32UQ性質差太遠 排唔到
VA同IPS各有所長
32吋>27吋
60hz<144hz

點解27-30吋嗰類mon
2k同4K 價錢差唔多
既然差唔多咁仲邊會揀2k

真係CG32UQ好好多?咁睇嚟誰諗計執唔執到個位擺部32吋先
如果真係擺唔到就買Acer算

部x27 頂唔頂得到去hdmi 2.1 4k 144

行貨？幾錢

2k行到144hz 順啲
4k行60hz 打fps冇咁爽

ew3270u呢？
2個都係 VA, 32吋

cg32uq好好多

點解唔考慮ew3280u

比PS5用 係咪等多排先買

如果睇片 60同75hz 有冇差距

我見佢同CG32UQ差唔多?而CG32UQ仲要平多少少?

最主要分別就係ew係ips
cg就va

平過$3299

咁好似CG好啲,因為我係睇片多,VA適合我多啲?

咁之前有巴打post acre 黎緊會出新model 係邊款
我本身以為係講依兩部

呢兩部?

ACER XB323QK : 31.5" IPS 4K 144Hz, DCI-P3 90%, HDR400, Freesync, HDMI 2.1 *群創

ACER XV282K : 28" IPS 4K 144Hz, DCI-P3 98%, HDR600, Freesync, HDMI 2.1 *群創

CG32UQ邊緣熱到白化

係呀
ACER XV282K 依部好似好岩我要求 但唔知幾錢幾時出

mon從來都預計唔到幾時出

上網睇話1月.....

1月好似係淘寶某店自己講
而家search 唔返

搵到
但香港唔知幾時有

唔知岩唔岩依個網
1246USD

呢個資料來源咪係淘寶某店
大陸開賣 香港可能要等多幾個月

好在我未去到好急..仲可以等..
32吋個隻D 係咪overall 黎講屎D?? 除左mon大D之外

買左部27寸 samsung odyssey g7 對的來講好完美 暫時發現唔到死點光點個d

XV272U X 同 XB273U GX
睇spec好好丁
但睇唔出呢2隻有咩分別同香港幾時買到

XB273U 2k 165Hz無type-c acer hk話今個月尾
XB273U GX 2k 240Hz有type-c上次問佢話唔返，但有機會幫訂，可以去acer hk facebook留言問佢

我見XV272 X 都係2K 240hz
巴哈仲話up to 270

就咁睇32吋差少少

咁貴

ps5好似唔SUPPORT原生2k
用1080拉上去1440

32吋個outlook 好似正過28吋個隻..
28吋個圓Stage有D7

都係等買 4K 144

頂,如果以香港代表嘅處理方式,每次整你個幾月都好Q煩
咁睇嚟要考慮Acer

PS5都唔知有幾多隻驚真係做到4k60

ps4 pro都冇乜驚full hd行60

有冇師兄有LG個27GL830
上網睇d評價差好多
有冇師兄有使用報告
有酒

如果我剩係放到27吋mon應該買1440p 144hz定4k 60hz mon好

利申budget 四千，用緊rtx 3070同埋遲啲想買ps5

麻煩各位巴打俾d意見

VG289Q放唔放到？

大家點睇呢個？ 諗住用嚟打ps4，5 等等
上網睇見過平過香港買，香港都差唔多6k一隻
thanks！

應該得，係咪佢好過其他1440p 144hz mon

我本身好少打fps唔知144hz有冇用

少打fps同埋玩PS5
要4k60仲好

呢隻1440p嚟
買4k or 1080p好啲

想問各位師兄千幾蚊有咩選擇?
平時都係打吓機同睇片

VG289Q只係一個都市傳說來

個MSI PRESTIGE PS341WU 34" 5K IPS HDR600 CREATOR MONITOR

都唔係真10 bit
仲要得hdr 600

唔通要轉va先得

多謝巴打
我都好諗緊 1080p + 144hz 定 4k 60hz 好

不過應該都係4k 60

一定揀4K60

ps5既game有幾多可以去到4k 120hz我都好懷疑

用住先啦
VA都冇21:9 4K

應該0

va都冇真4k

咁我遲啲買msi用住先

好多今日有貨

24吋mon有無推介？

16：9曲唔係咁緊要

我買咗個VG280Q，岩岩試睇Netflix發現有個問題

如果開全螢幕會一時綠哂，一時又正常

唔開全瑩幕睇又無事，唔會變綠

點解會咁

光亮90,對比80 預設玩HDR GAME 太陽場景 一開始就會見到兩邊白 不過我又唔會較到咁光玩 所以就無出現白光

升級顯示卡driver

請問我係用MacBook pro都會有呢個問題？

點解可以平咁多

又有支那仔出沒又block柒一件

Dell S2721DGF
依家點睇
27吋 2k ips 165hz
法奧依家賣緊2999

主要打fps 同lol
睇下片 執相 同code

邊到有平同香港一撚樣

Boot機啦
我mac機睇片有時full screen 就會咁

幾抵

我部MacBook係 2020 13’’ 用緊intel iris plus graphics

我睇返vg289q係support nvidia 同 amd

請問我可唔可以照裝nvidia / amd driver?

我睇Netflix係咁閃綠色係唔係關MacBook同嗰mon唔相容事？

唔玩槍驚就4k60
玩槍驚就144

1080p 144好唔吸引

試過都唔work

岩岩研究到

有人話改cursor嗰size就會fix到

岩岩試完真係得

應該係Mac機啲bug

咁4k 144

HDR可以set亮度？

真事咩？

係呀 (除左2000fun)?

用緊u2718q

想睇下有咩27” 4k 144mon?
如果有埋個好啲嘅hdr?

PG27UQ
PG27UQX

pg27uq長做$15500？
應該唔會加返架啦？

想問下
有D咩MON 好似Philips咁
有soft blue + MHL 22"左右就夠 無位放
求介紹

後面要有位上單臂架

再睇原來得hdmi 2.0
咁部ps5點算...

PS5預4K 60FPS比較合理

你想要真g-sync就抵
否則行貨xv273k仲好

想用黎pc+ps5 4k 144hz 27吋左右
係咪等XV282K KV呢隻
仲有冇邊隻有hdmi 2.1？

想問下4k係咪最好32吋
我用開27，覺得岩岩好，再大要個人望黎望去

但我google見d人建議4k 32吋最好?

一眼望得晒先係最好

我同上面一樣又係玩ps5同少玩fps
見上面推介vg289q 又符合我budget

但係好少貨？

HDR 唔係指定亮度架咩？可以set 亮度架咩？

買

有d mon冇鎖亮度設定

pg27uqx我amazon都search唔到
好似迷之產品咁...

未開售

Google過Dell 隻 27" IPS 144hz 好似冇乜評測咁
見法x 做緊 $2999，平成一半，有冇巴打用緊呢隻moon

平Dell個價幾百姐
宜家係最抵 應該聽日就完優惠

呢度有review

Thx bro , Rtings 已經睇左
因為爬文見到有巴打話係 LG Panel，同3叔/其他panel 比有咩分別
我見冇乜連登仔討論呢個mon

最大分別係用對比度換色水同反應速度
ips對比度已經低
呢隻仲低啲
真係好在意黑位就揀第二隻

我見 rtings 有條片係講 local dimming
Dell 果隻會有一條直線既光跟住走，勁怪

我唔打機，都唔打算用N記卡，咁行XV273K算

XV273K
A/N通食

呢d咪裝假狗local dimming
上下會同時著
動態區域得一半

限量10隻 呢個POST既人都佔左3隻
琴晚拎左
重到 行兩步就放低抖抖 幾辛苦先托到返屋企
要點CHECK MON有冇問題?新手

好抵？1080p?
依隻都叫重？
我早幾日拎隻27gn950
又大個箱...又重到仆街...
琴晚開箱裝左佢...個支架都成4公斤重

我都係
好撚重

1440p144hz
gigabyte
你話抵唔抵

我買過34吋同32吋既mon都係自己抬返屋企
32吋既mon仲重

鬥重
Gross Weight (Esti.) : 16.7 kg

2k 144Hz 32-34寸mon有咩推介
諗住買34GN850但幾貴下

痴線

咁平？！點解既

應該都幾抵1440p喎!

下面位巴打都話重
我...

原本諗住特價野可能係QC差啲既產品，但又好好彩暫時0光0死

Brightness唔知點解每次重新開機都會跳返上100，唔知有冇方法fix到

2000fun搞優惠限10隻 果日多人到個web冧冧地

我應該都0光0死...
試左黑底色白底色望過冇紅點/黑點
仲有冇野要check?

我brightness用緊預設50
今晚放工返去睇下

我果隻gross weight 20.4KG

個mon 一較暗啲就會有啲高頻刺耳嘅聲
較返光先冇 應該點搞

ASUs vg289Q 係咪算係最平 4K mon 我見法x 做緊2999 呢個價位有冇其他選擇 求幫手

之前問過第二間 琴日覆我話有貨
但2000fun比咗錢

邪都尋日攞左

想問下24寸嚟講1080p 同 2k係未冇咩差距?

咩mon咁重

想問下主力打fps 驚 要求有極高Hz( 200 Up) ips
係咪VG259QM係最平靚正

唔係

我係咪應該跟大隊買呢部 但我張顯示卡仲用緊gtx970

咪隻PG35VQ
仲要自己搬

我DHL送上門

我970都用27gn950啦...唔怕啦

970上唔到4k 144hz

2k 話下星期期返大貨有貨拎wo...

我係諗住換 rtx 3060 所以諗住先換mon 定其實我都係等埋3060出先?

換左先啦 4k mon睇寒蟬都爽啲

None since the encoding of source video is probably 60 HZ at max.

咁都比你發現左

我訂緊嗰間，拖咗我成個月
佢話下星期返貨， 但全港得50部

個個巴打都買呢部 vg289q 真係好賣到咁？

2k 144都上唔到啦
所以換左3090

2k 9月頭訂到呢家咪又係無..
其他fd第間訂今日有得拎

真係好賣...腦場成日都缺貨

原生最高得60hz 但係有軟件可以將條片超到144hz都得

svp/fm?
鬼影勁到

法x 冇貨 點算

依家諗緊買vg27aql1a定S2721dgf好
個人比較鐘意Dell個底座同nano ips反應快D，加埋有DP1.4
但就聽人講nano ips個畫面會偏紅
同埋佢對比度好低，暗處會黑到成pat屎咁
有冇Ching有高見

等價交換黎姐 接受到鬼影其實唔錯
不過我係啲快速動態畫面或者內嵌字幕先會見到鬼影

買咗xv272u x
窮撚第一次買超過二千既mon

Interpolation aint smooth.

asus嗰隻對比度都唔高得去邊
我用緊嗰隻2721唔覺有偏紅

邊度買

vg27aql1a對比度高15％

八百幾同一千既分別

99% 新貨品=2手

尋日買左

970 display port 應該上到2k 144喎

推一下

推得盡咩

WIN10 UI推得盡

華生

970玩咩驚可以開到2k 144

970 不知幾抵用

踩地雷

係抵用...但玩2k 144真係唔夠
1080p 144就得

垃圾lg panel,冇濾藍光,眼都盲
睇多一兩個鐘,頭都痛埋

下星期有第二批貨
你急可以睇下細鋪有無現貨

用緊asus
從來都唔用濾藍光
因為畫面好黃

9月頭邪都訂 尋日拎左
下星期有批貨 應該輪到你

dell有濾藍光功能
叫ComfortView

sor,多謝指正

我覺得係因為貨少
當然好賣因為好多巴打推介

其實有D MON 係較左光亮先著HDR係唔同 呢隻MODEL未更新可以SAVE SETTING1-4 著左再轉都得,如果更新固體更新可直接較光暗.

我用內顯閃色 如果係EDGE睇質量好差 我開APP睇唔用最大化整返上面條BAR咁睇囉,我有DISPLAY CARD時無事的

改細D定大D?

之前旺電唔知1定2樓有間專賣dell 我睇過實物 雖然唔係兩隻拍埋一齊比較
但最後我都係揀左vg27aql1a 感覺上好似sharp d

有朋友識路幫手訂

很想買

到咗開箱你睇

有冇flicking既問題

我都很想買

網上見佢個config, 同之前有位巴打成功問Acer代訂的xb273ugx幾乎一樣, 唔知兩者有乜分別?

搵到一篇比較詳細的評測,網上都冇咩人有開箱文之類

想買個副MON放頭上面掛牆 用緊VG289 想買多個28吋 2000蚊內
有無推介 正係用來睇數據 睇戲用番VG289

通常幾時返貨 我想買

求推介32吋1080p mon
最好連腳架不要太高 55cm 左右

LG32ML600M-B 可以嗎
有無hdmi2.0

咁佢個性價比又真係高既

改大咗小小就解決咗

有冇人用緊vg27aq1a 有靚啲色既settings share?
平時用緊game visual用緊racing mode

我係跟佢個post calibration

gx好似係g-sync

請問vg27aql1a 同XG279Q係唔係差好遠?
2個價差2000左右 但我睇唔明分別係邊

asus有提供icc檔
邊個好d?

有冇巴打係掛個MON上牆
張枱唔夠位
你地係邊到買架同揾人裝

想問下有冇27gn950既巴打指教下
係唔係用番佢跟機個條hdmi線就得？
會唔會行唔到1080p/2k/4k 144hz
駛唔駛買條dp1.4線?

掛牆想靚啲就搵人裝...裝連個架5-6百蚊左右
雖則話就算裝歪左個架都可以係moon個邊微調
但驚你心理唔平衡
自己買架裝就百幾二百蚊
出黃金就有得賣

未送

唔該巴打
我都唔敢自己裝
想裝個可動架

跟機冇DP?

我9月尾訂，尋日先拎到貨
中田sales話呢批都係訂先有，佢demo機都拎唔到

搵到喇...我仲以為係兩條hdmi
寫住5k應該係dp1.4黎...唔該哥哥

鑽牆你最好搵人上門鑽
佢睇清楚係咩牆同有冇電線係裡面...度好晒位先鑽

其實佢應該值幾多錢？

慘 想買現貨

好像不錯
也有廣色域特性
有支援HDR應該是HDMI2.0了

其實如果唔要4K / 2k mon 有冇咩推介 2千-2千5到
唔想等唔知幾時有現貨既vg289q

想請教下大家，小弟想買個新mon打機，主要打賽車驚，想買隻32:9 mon，但samsung又太貴，請問Asus XG49VQ點睇？有冇其他32:9既選擇？

1440p mon全世界開始降價
關唔關ps5唔suport 1440p事??

PS5 do not support 1440p
just XBX

Benq ew3270u點睇 我用嚟玩新xbox同駁macbook執相有冇啲同佢類近又平啲 純粹貪佢有真10bit如果唔係可能會諗32UL850仲平啲

謝謝你

係啦 要1080 p 或4k
中間兩頭唔到岸

睇咩野要放畫面咁大

用緊24 嫌細

BOE HV320FHB-N02
這個也是京東方面板, 如果不想要中國面板的話, 可能要注意下.

另外這款之前有災情, 原廠底座會自動斷掉, 這篇就是這款的.

罪大

想請問下如果要求平時打下ps4,普通睇下片，但都希望有144hz，至少27吋。
g27f 係咪2000蚊內最好既選擇？

京東

不過NV個G-Sync螢幕表內顯示佢只係Compatible, 我估兩者可能只係差在個底座, 同埋XB273U GX 個定位好似高D, Panel可能會用良率較好的貨

唔知香港Acer幾時先肯入行貨, 唔想係京東買

有冇第二款推介
27吋都可以
估唔到LG mon都出事

Check左，冇死點光點

EW277HDR 香港不知道還有貨嗎?

EW2780 可能也行吧

還是要看預算/用途是什麼就是了.

最近買左隻240hz mon行dual mon (另一隻行緊60)
宜家打機一alt tab / 行視窗 個240hz mon 就drop 返去60hz
應該點搞先可以長行240

揀EW277HDR
謝謝你

最後2日

Sceptre 多吾多人買？
見$1300 有24“ FHD curve LED 144Hz freesync

我都簡緊類似

我都係 望落個mon都靚仔 同埋睇左asus 259q都有d心動
定係等唔知幾時有貨既vg289q好

有冇人用desktop 睇netflix嘅時候
一開咗windows 個HDR, 佢一開始會變光
之後就慢慢暗落去？

太家對acer conceptd cp7 cp7271kp 點睇？

4K 144hz 係咪都係買番 LG / ASUS?

想買多個MON放頭上面掛牆 用緊VG289 想買多個28吋 2000蚊內
有無推介 正係用來睇數據 睇戲用番VG289

MSI MAG274QRF-QD = 低階版 XB273U GX, XV272U X

1. Functional backlight strobing (更有用的MBR功能)
2. Much better contrast ratio (好上不少的對比度)
3. Wider color gamut (量子點超廣廣色域)

這款就已經被他認為是目前性能最強的 QHD 165Hz 螢幕了,
最高階的 XB273U GX 跟 XV272U X 應該更不用說了..

好奇 ACER 跟 ASUS 會不會出 MAG274QRF-QD 的同規版..
有的話真的也會很理想就是了.. 畢竟那兩款價錢還是有點高.

好似有啲game係咁 一轉windowsmode 就會得60

突發
2k VG289Q有貨拎

Budget 1500左右咩mon好d?
P2219h p2419h p2719h
呢個series 好唔好？

係咪要訂先有

9月中訂既

cp7271kp= concept d版x27
x27/x27 p/pg27uq/pg65uq為4k 144hz陣營中最強畫質

慘喇
隻27gn950用唔到條benq screenbar plus

38WN95C 香港係咪仲係未出？

太懶想問$2000左右 2k 144 最好選擇係邊部

薄得濟

個條邊太幼...Screenbar放左上去
會壓到個mon有個「控」

想問下VG27AQL1A個speak d聲係唔係有D遠?

個mon已經set到100, 同埋電腦set到100都係好遠咁,
反而個舊24" mon d聲大D同埋近D

build in 就唔好強求
利申用benq 隻ex2780q果隻都係事但睇下動畫聽到聲算

S2721dgf ex2780 點揀好？

前者落左價 3k有 個stand好 個panel好似有好有壞
後者個stand差 但有2.1喇叭 其他水準之上

係個夾度墊D紙，間接整「厚」個 mon

冇架喇...個風扇太大...解決唔到

前者165hz 後者60hz
用途好唔同

想問巴打隻mon漏光漏到咁算唔算正常

LG 27NG950

實際睇有冇咁嚴重?

左下同右下打機個陣暗d既畫面睇落會好似反光feel咁

應該算係正常IPS表現
始終27GL950個local dimming太弱

買個陣真係check唔到 要返到屋企先睇到

商場咁光係睇唔到的
唔想漏得咁勁 應該要買PG27UQ/X27 有FALD嘅機種
差好遠

EX2780Q 冇G sync compatible

玩緊隻多年既槍game
而家用緊60hz mon

諗緊
gigabyte g27f. $1999法奧

asus vg 279ql1a27. $2299 法奧

有無巴打比意見
主要做功課同打下機

gtx 1660ti

打少左個Q字

打算駁Xbox s 用 freesync夠做

兩部價錢差五百左右 3k左右仲有無推介？

睇埋片咪ex2780q

真係後悔

但有FALD貴一倍以上

個價錢都爭好遠

搵售後搞好唔好但其實佢批mon都係咁

但我個隻冇漏光

巴打可唔可以影張相上黎

如果睇動畫多過真人劇係咪IPS好啲

俾其他IPS俾你參考

PA32UC
相機 F1.5 1/10s ISO800
冇FALD

有FALD

冇FALD同你隻27GN950差不多

等我有電腦個陣影俾你睇

LCD點會冇漏光
除咗D天價 reference monitor

真係漏得好誇張

係唔係隻隻冇FALD都係漏到咁

真係冇覺佢漏光
其實漏光唔係lcd自己既問題
係個背光板裝上去個陣裝得好唔好
睇佢有冇唔平伏

亮度有影響
IPS 1000：1對比度
愈光 black level亮愈高 就漏得愈勁

LCD結構上就會漏光 睇亮度同對比度已經知漏光程度
組裝手工只影響glow

唔好咁啦
我做開維修...佢個種情況其實都解決到
佢4隻角漏光...佢打開個面板
扭鬆少少個4粒螺絲就會改善到7成以上
不過就冇左保養...同埋拆開睇你手工

4角漏光通常叫glow

Lcd個結構注定佢好容易漏光...但唔係必定
好似ips依類所謂漏光...嚴格上講就係glow
因為入面個幾張膠片同個金屬罩好薄
好容易就會因為控壓而有弧度

如果 唔買4K ，2K只係要FHD質素好小小既
G27F /Vg259q 簡邊隻好 用緊gtx970
或者有冇其他台灣牌子同呢兩隻差唔多

咁係唔係照報維修叫佢整？

我講嘅漏光係black level差

我之前隻LG拆完 glow有明顯改善

但如果搵保養搞 佢只會答正常

代理一般都會答正常
因為唔係佢地問題...係個廠既問題
Lcd 既black level差咪又係glow/漏光
你拆完最多都係好啲...只要出現左又冇辦法根治
除非換背光板...但換背光板好睇手勢
分分鐘得不償失

如果好犀利可以去問下...如果唔係好犀利就算

glow控制得再好 black level都可能有0.3-0.4nits

咁樣算唔算犀利

點樣拆 新手唔識

cp7271有lut x27無

concept d麻

有啲犀利...你較到最光定最暗去睇

唔好拆啦...我都唔係好敢拆貴moon

唔少review都有讚x27 build quality

光度17左右

係
所以某程度處係cp7271>x27

27gn950?
你打去問下代理
我個隻唔覺有咁既情況
但係我前晚試個陣...裝左個screenbar plus
睇黑色個陣個頂光左一撻...嚇到出晒汁
好彩留意到...唔係用耐左就會有個漏光印係度

點樣整呢個全黑畫面

上google打漏光測試

今次真係臭手

用小畫家整張全黑圖

小畫家都得？

yes
control + w set解像度
再用黑色填滿

lg應該唔會理你

呢個咁嚴重都冇得換

好似小於0.01nits
不過dimming zone數量所限 光線層次冇OLED咁細緻

真係西售後

出緊去買mon 我應該去高登定旺電

咁早訂佢有冇回水畀你

有，退返69x比我

下次考慮係Amazon買
30日內可以退貨
但保養要寄返美國

vg289q 2999呢個價係咪無晒現行貨了

係不嬲都冇

岩岩問左 冇牙

幾款2K 144hz mon 比下意見

ACER NITRO VG0 VG272U Pbmiipx
LG 27GL830-B
BenQ EX2780Q

正常打機，睇 youtube，budget三部差唔多

依有保同冇保都冇分別

日日去煩住個CS

[url]網址[/url]

好感動 等左兩星期

邪都勁多訂部貨

想問下LG 27gn950有無內置speaker?
今日買左
插display port
detect到有音效裝置
但點搞都無聲出
底板係asus crosshair Viii hero wifi

gigabyte m27q 2000fun網上賣2999

自己上lg官網睇

求推薦家用觸控螢幕
budget 2k-2.5k
暫時諗緊dell p2418ht

音效

Maxx Audio有

thanks

巴打可唔可以睇下你隻mon漏光程度如何？想做個參考

可以點睇？

轉黑色背景熄燈

如果用2k moon睇netflix
ctrl+shift+alt+q show到解像度係2560x1440
即係呃到netflix出4k信號?

Benq el2870u
係咪唔推介？

tn不了

到了

開箱

你地玩咩game要有240hz

我等咗2個月

尋晚美森見到vg289q 連埋運費大約$3200
不過又訂咗豐澤

換走咗個陳年1080 TN moon，成對眼舒服晒

換走左U2414H，感覺好爽
不過好光

是咁的
邊到有得配14V火牛比三叔moon用？
而家個隻吱吱響但仲著到

PG27UQ 重買唔買得過 定係等PG27UQX? 4k 144hz冇乜選擇
又唔想買LG

PG27UQ 行貨15K買得過(有貨既話)
PG27UQX miniled貴好多 仲要唔知幾時出

X個隻又未launch

屋企用緊好舊既24" 1080P TN mon
主要用途都係執相, 睇youtube, netflix同埋間唔中打下機(少打fps)
因為電腦枱空間有限想搵27" 4K 60hz mon. 見好多巴打推果隻Asus VG289Q但係28吋放唔落我對喇叭...
上網睇過下見D鬼佬推LG 27UK850 / 27UL850. 想問下有無巴打有食評? 定係買其他仲好?
budget最好3千幾埋到單

差1"都唔得?

搭單問，Asus VG289Q 無speaker, 用咩speaker 好？要可以連埋PS4,的

想買 27 ul500
想用macbook air（舊13吋） 輸出至個monitor
想問下好唔好

Lg

vg289q已入手

點入手

差2cm都放唔到？

執相就諗真啲
依家個個都有DCI P3色域咁濟
但你平時上網睇嘅content都係sRGB
windows機唔calibrate嘅話會over situated

當然你可以開sRGB mobe
但好多mon開sRGB mode會fix死亮度同所有settings 可能唔夠光/光到仆街
e.g. Asus gaming lineup

Dell好多都可以俾你揀顯示sRGB/DCI P3
BenQ PD2700U $4000 啲色就好好準

睇你多唔多執相
不過用開1080pTN 轉4k ips會好似發現新世界咁

有speaker
hdmi/display port嘅audio可以由後面3.5mm出

【情報】技嘉新機皇 FI27Q-X 資訊公開! AdobeRGB 100% 友達最新量子點Fast IPS

技嘉的 QHD 240Hz 也要來了
看來價錢會高 XB273U GX, XV272U X 不少的樣子

但hdr 400

即係求其用個3.5mm嘅speaker插後面就可以？

HDR600 貴得黎又冇意思
HDR1000變咗高階定位
HDR400定位最好

400真係開同唔開冇分別
只係順手拎個認証講自己true 8bit or above

600都冇咩分別
要1000+FALD先有明顯分別

未用過 答你唔到
但普通moon 300-350 vs 400 我就真係分唔到喇

1000下=trash

我用過晒400 600 1000
冇FALD照顧唔到暗位 只係盲目去光

呢個真
玩hdr 最好都係oled

叫食到hdr 訊號，其實要黎打ps4 hdr game 都ok 既

食到 表現唔到有咩用

起碼有超廣色域 可能對應HDR

一轉左HDR d 色水因為亮度唔岩會錯到仆街
定佢ps4 識tune?

mon自己有一套tone mapping機制

我再揾過料，唔使再插3.5mm 都有speaker

啱呀，所以一係就揀普通SDR mon
想體驗HDR 最平都要PA32UC $10000

以前用27uk600 玩ps4 戰神/變人， 開hdr 已經覺得好靚，唔覺色水有問題，不過太光唔可以長時間玩

27uk600 HDR色水同SDR差不多

27ul650夠用

yes
不過本身有內置

好想換moon

byw 隻x27 宜家係打完機，準備訓教先開始暗, 都唔知換唔換好

使唔使玩到咁貴

知唔知今個星期VG289Q幾時返貨？

經mon插喇叭同直接插motherboard d聲有冇分別?

可能noise會大少少
唔玩hifi/speakerm功率細 聽唔出

2k話星期尾

thx bro

我而家Brightness唔係預設 但關機開機幾日都唔覺得有彈返
同埋以前用開垃圾MON冇咁colorful
呢隻D色好重好實 搞到對比好強咁 打左幾日機都唔係好慣 唔識較

想問下大家
如果32吋左右 4k
執相剪片用 唔打機 要廣色域同準
有咩選擇？

已拎，睇小咗佢，重撚到搬返屋企手都斷

CG319X

如果唔eizo呢？ eizo太over budget

PA32UC/PA32UCX

我整係知MAG 321CURV 玩METRO 完全無效果咁

呢款我之前都有用 唔錯架 不過係燒角

10kg 仲要咁大舊

Ching幾時訂㗎 怕遲訂今批貨冇份

9月

我都用過

砌左部 5600x+3070
主要玩vr, 但都會玩其他game 大作例如 cyperpunk 2077, 唔會玩電莖game, 主要單機rpg, 仲有wfh 都會用下電腦文書

mon 既話需唔需要 144hz? 考慮緊 ASUS vg259q (2000hkd, 1080p 144hz) 或者 LG 27gn600 (2500hkd, 2k 75hz)

差唔多價位仲有無其他選擇？

又或暫 LG 27UL500(2500hkd, 4k, 61hz)?

個人覺得洗得錢砌3070 5600x
就唔洗考慮1080喇 起碼都2k 144 / 4k 60
唔差在個千零蚊

打機既搵隻2k144

等幾耐

雙11淘
唔想再等2kfun

幾多人仔

人仔1949 包順豐送上門

聽講個mon入面有風扇同埋有deep sleep bug
之前都有諗過換34GN850
但見到38”出事真係買唔落

2k 144 同4k 60 有無d 三千蚊內

LG 27UL500?見佢 4k 60

咁咪要另外買插頭

又有支那仔要block

用轉插都得

請問如果想買個mon屈係hall打PS4/5/xbox..唔會打pc..係咪4k+60hz+ips就夠?

唔好意思新手

27UL500 dp1.4 仲平過VG27BQ dp1.2
搞到心大心細

DP1.4比1.2好處係？

dell隻s2721 dgf

4k 60就vg289q

主要係平啲

啱啱台灣訂嘅XV253Q P到咗貨
想問火牛係咪照用香港3腳都得？
佢寫100-240V

但兩隻mon性質完全唔同

我新手唔識分剩係諗住4k60 pc+ ps5

VG27BQ係1440p 165hz
你想講VG289Q?

但呢隻無g-sync

係
原來我打錯咗

VG289Q隻custom DP1.2已能夠滿足4K 60hz HDR 10BIT

上網睇完比較我都係決定買VG289Q

想問下而家$2k頭買唔買到2k 144hz？

Vg27aql1a

sor冇睇到三千內 咁唔得啦

Dell官網寫有嘅？

原生g sync 就最高階果d 先有 你畀得起錢就能擁有
依家間間都慳錢 free sync + g sync compatible 算

應該9k

VG289Q 有埋錯，冇買貴
性價比真係高

買唔起

發覺27吋4K真係平過32吋4K有一半到
點解會咁

$2999真係唔錯

法奧未有反應

齋打ps4/5 60hz mon 係咪夠晒?

係喎，冇留意到叫compatible

搵間算啦

邊度訂呀，香港好似冇呢款